URL: http://news.163.com/special/9/00011JNE/911anniversary4.html


              <p>              昔日双子座大厦宣传画


                       <p>         911现场图片

  <h> 布什默哀片刻后就到救灾 飓风吹怠911”纪念日

   
　　<p>民主党人等批评说，布什政府并没有从“9·11”吸取教训，应对“卡特里
   取奔蛑笔恰氨惨的失败”。

   <h>美国纪念911四周年　1155名遇难者身份仍未确定

   
　<p>　今天是美国9·11事件4周年纪念日。在2749名遇难者中，由于遗体受损严重
   ，至今还有1155人的身份无法得到确认。



     <h>当年今日
  <p> 美国东部时间9月11日
   
<p>8点45分，一架波音767飞机遭挟持，撞到纽约曼哈顿世界贸易中心南侧大楼
   
<p>9点3分，又一架小型飞机以极快的速度冲向世贸中心北侧大楼。
   
<p>9点35分左右，位于首都华盛顿中心的美国国防部五角大楼遭飞机撞击，并发生
   蠡稹
   
<p>10时30分左右，纽约世贸中心姊妹楼再次爆炸，然后相继发生大规模坍塌。
   
<p>几分钟后，一架遭挟持的美国联合航空公司的飞机在宾夕法尼亚州匹兹堡市坠毁
   。



   
　　<p>三年前，两架飞机撞倒世贸，数千人丧生，人们记住了一个血淋淋的数字“
   
911”；三年后，全球的都在反恐，恐怖事件却愈演愈烈，为什么？我们试图从
                          字里去探求个中的玄机。

   
<p>恐怖密码：“911”：3月11日马德里连环爆炸案后，人们发现爆炸当天恰好与“
   
911”恐怖袭击相隔整整911天。是巧合还是凶手有意识的安排？
   
<p>恐怖密码：“4”：8月24日俄罗斯两客机坠毁，有人把该事件与“911”事件对
   龋两起坠机事件里竟有4处巧合。
   
<p>恐怖密码：“10”：情报人员在一名“基地”高级头目的电脑中发现基地要向美
   
国发动袭击的目标达10个之多，其中包括了美国五大金融机构。

   
<p>恐怖密码：“X”：随着美英两国发出“基地”组织的恐怖袭击警报，巴基斯坦
   
苹褚弧盎地”组织重要团伙，世界各地掀起了新一轮如火如荼的反恐战役。与
   
送时，各种恐怖活动仍然时有发生，恐怖威胁的阴云依然笼罩在世界上空。

                     <h>      深度剖析：恐怖主义档案

   
　　<p>目前，世界上已为人所知的恐怖组织大约有上千个之多，包罗万象，既有为
   
了政治信仰，为了种族、民族，又有出于宗教信仰而掀起的恐怖浪潮。为了达到
   
自己的目的，不惜铤而走险，制造种种恐怖事端，危害人类。

              <h>      ·恐怖主义产生的根源 <h>·恐怖主义类别
   
　　<p>首先，恐怖主义泛滥，是宗教冲突加剧的结果。其次，在许多国家不断存在
   
着恐怖主义得以滋生的新土壤。此外，许多民族矛盾并未获得很好的解决。最后
   
，不能不提到，高科技的发展，现代科技知识的普及，也是新型恐怖活动产生的
                       一个不可忽视的重要砸颉
                                    　　
   
　<p>　国际上习惯按恐怖主义的行为性质划分，据此可以分为两大类：一类是政府
   
恐怖活动，另一类是非政府恐怖活动。一国政府用恐怖主义手段来对付另一个国
   
家的人民属于国际恐怖主义。在国际政治舞台上，利比亚、伊朗等国就常常受到
                             这样的指责。

              <h> ·恐怖主义简史 
<h>·世界上对付恐怖分子的主要方法
   
　<p>　“恐怖主义”一词最早出现在18世纪法国大革命时期。为保卫新生政权，执
   
政的雅格宾派决定用红色恐怖主义对付反革命分子。国民公会通过决议，“对一
                   切阴谋分子采取恐怖行动”。 　　
   
　<p>　与恐怖活动分子谈判是一门艺术，也是一门非常危险的活动，有时可能要做
   
出牺牲。与恐怖活动分子的谈判目的应该明确，决不能向恐怖分子妥小

              <p>  ·全世界主要的恐怖组织 
<p>·世界各国反恐怖武装
        
　<l>　中东：阿布·尼达尔组织、哈马斯运动、真主党、伊斯兰组织…
             
　　<l>北非：伊斯兰武装组织-阿尔及利亚的伊斯兰组织…
          
　　<l>亚洲：奥姆真理教、哈揽ㄌ亍ぐ踩尔组织、日本赤军派…
                
　<l>　欧洲：民族和自由组织、库尔德斯坦工人党…
                  　　<l>烂溃和寂量恕ぐ巴鲁革命运动
   
　<p>　建立一支专业化的具有极强战斗力的反恐怖特种部队是各国政府对付恐怖活
              
动的主要手段，也是各国政府所面对的一项主要挑战。
   
　　<p>德国边防警察第九大队（英文缩写为GSC）、英国的反恐怖部队是“特别空
   
谕拧保简称SAS）、法国的反恐怖部队是“国家宪兵干涉组”（简称GIGN）、美
                          国“三角州”部队。

                <h>              2004年重大恐怖袭击


                   <h>                纪念活动



                       <h>            周年反思


                           <h>        调查结果

               <h>                    事件图片

                   <h>                相关新闻



                        <h>相关专题


<h>·热门评论·


   
<p>怪事，才几架飞机撞毁了美国的几栋楼房，就说是世界级的恐怖事件，那美国在
   
伊揽硕用几百架飞机轰炸别人的家园，难到就不是恐怖事件吗，
   
<p>都是给人类造成灾难，都是无辜百姓受害，就都应该列入恐怖事件中；美国政府
   是现在的世界恐怖事件之源，
<p>美国反恐战争一点也没错，塔利班，拉
   
登，萨达姆，基地组织，伊斯兰圣战旅，全是世界的公敌，乱杀无辜，他们全部
                                   该死。

   <p>向伟大的美利坚致敬！
   
<p>秉持自由火炬，你把民主的种子洒向大海、平浴⑸衬、高山，
   暴君因之而发抖，魔鬼因之而胆寒，
   
暴君诬蔑你，魔鬼咒诅你，你怎么就不屈服，怎么就那么执着，尽管身上的鲜血
   在流淌？
   因为肩上抗着一面正义的旗帜，
   正义本与邪恶不共戴天。
   
<p>魔鬼与暴君联手，凶残地绞杀正义、扑灭良知，向你发起疯狂进攻。
   
你以身挡邪，义无反顾，勇往直前，只为天赋人权生而平等
   <p>当你与恶魔搏斗的时候，
   
总有那么一些你所要拯救的理应站在正义一边却被魔鬼迷惑而站在魔鬼一边的人
   ，
   龇牙咧嘴地向你射出一支支毒箭。
   
你本可以放弃牺牲，在一旁袖手笑看——被魔鬼迷奸的人依旧被魔鬼迷奸。
   但你以血歃剑，奋起解救，
   缚一缚带血的伤口，顶天立地，
   你与孵化邪恶的魔鬼鏖战！

  <p> 有的楼
  <p> 有的楼立着
   却已镜沽
   有的楼倒了
   却依然立着
  <p> 有的楼立着
   呵 我的政绩多伟大
   私下伸魔爪
   回扣一把黑金一把......
   <p>有的楼倒了
   燃烧的碎片
   却被珍藏
   点燃良知和正义的火把
   <p>立着的
   成了耻辱柱
   吊着讨薪的冤魂
   刻满了贪婪、罪恶、奸猾
   <p>倒了的
   象被偷袭的巨人
   只要大地母亲在
   他就会重新站起 雄姿英发
   <p>有的楼立着
   它已镜沽
   尽管它象草陨系陌滓涎ㄒ谎高大
   有的楼倒了
   却立进人心里
   未来 定能重新屹立在蓝天白云下
   
<p>哪个白痴发起的这个纪念，网易的斑竹是不是该换了，纪念什么9。11啊，中国
   
心敲炊嘀档眉湍畹氖虑槟悴蝗ゼ湍睿你在这里替美国瞎操心个啥，你怎么不纪
   
钪泄大使馆被炸，你怎么不纪念王伟啊，这是缺心眼哦你

  <p> 四年了，赖窃僖裁挥腥梦颐歉咝肆耍燃烧吧拉
   
登，让我们再看看你当年的风采，我们期待着你再一次带给我们快乐，我的英雄
   赖牵

   <p>美国反恐战争一点也没错，塔利班，拉
   
登，萨达姆，基地组织，伊斯兰圣战旅，全是世界的公敌，乱杀无辜，他们全部
   该死。

   <p>美国人太虚伪了 
发生在自己国家的暴力叫恐怖，那么发生在伊拉
   克的罪行不叫恐怖吗？大大小小的报纸上都有伊拉
   
克虐囚、平民被误杀，难道这不叫恐怖吗？都没有根据的说萨达姆乱杀平民要判
   
死刑，那么试问，布什明目张胆的动用军队、武力去伊拉
   克屠杀就不应该判死刑吗？

   
<p>如果自己家的窗户是玻璃做的,就不要向别人的窗子扔石头!

   
<p>日你MD搞什么纪念呀。卖国求荣啊，是不是WY有美国间谍啊～～！！
   还不如纪念9 11赖堑睦吹窖.....
   赖茄.来吧9 11 在等着你呢!!!!!!!
   爽死美国比人


   <p>你奶奶被日本人强奸了，是不是美国帮你报了仇！

<h>·最新评论·

  <p> 布什不是什么好东西.

   
<p>这是本·赖堑慕茏鳎你们看到了吗。我为这个世界上有本·拉
   登这个的人才而叫澳

   
<p>其实说真格的,我不是很清楚911事件的始末,也不清楚那时的情况有多糟,但我却
   
深深知道那时死了很多宝贵的生命.生命是这个世界上最美好的东西,但是却仍然
   
有很多人不知珍惜,不管美国政府是怎样对待别国,但是害人终究是制造爆炸的人
   .

   
<p>哈哈,天下大乱,反恐反恐,越反越恐.没有美国,就没有眼下许许多多的站争.美国
   
是天下之乱的根源......总有一天美国会倒下.....看着瞧吧!

  <p> 
布什才是最恐怖的人,我希望多有几个赖,多炸几次死布什

   
<p>从中国人的角度看911就是好,不要伪装什么君子,本来就没有正义与非正义,不同
   的利益决定不同的观点,要我说赖=小布,一样一样

  <p> dgfdg
<p>   rftfgfdg
   
<p>一九七三年九月十一日，智利军人皮诺切特，在美国政府的帮助下，由美国中央
   
情报局策划，发动军事政变。政变部队首先占领智利海港城市瓦尔帕米索，接着
   
控制了首都圣地亚哥总统府前的广场，宣布成立以陆军司令皮诺切特为首的军政
   
府。军政府要求智利民选总统阿连德立即辞职，并允诺提供便利送阿连德总统及
   
家人离开智利，遭阿连德总统拒绝。政变部队用坦克和飞机向总统府轰炸和扫射
   ，阿连德总统带领卫队战士战斗到牺牲。
  <p> 那些习惯性认为美国对他国用兵都是为了推翻
   
暴政建立民主政治的人，大概没有想到阿连德是个民选总统吧。一九七零年，阿
   
连德领导的人民联盟在智利大选中获百分之三十六点三的选票，右翼国民党获百
   
分之三十五的选票，中派民主党获百分之二十八的选票。按照智利宪法规定，总
   
统将由获得选票最多的前两名候选人中间推选。因为中间党派民主党的支持，阿
   
连德当选为智利总统。那些认为美国到处帮助别国建立民主的中国人，如果能够
   
说句公道话，应该承认阿连德的当选是非常合乎美式的民主规则的吧。
   
<p>政变结束后，军政府宣布全国进入戒严，解散议会，禁止集会，无数阿连德的支
   
持者和同情者被逮捕，暗杀。智利从此进入历史上最黑暗的一页。而这个悲剧的
   
发生仅仅因为阿连德的改革损害了美国商人在智利的利益。
   
也许总是以民主的幌子对他国说三道四的美国人是希望世界人民忘记了九一一这
   
个日子的，可是二零零一年的九一一终于让九一一又一次成为一个重要的日子，
   
当美国人站在世贸大楼和五角大楼的废墟前时，可曾想过一九七三年九月十一日
   
智利总统府被炸成一片废墟的场面？历史也许就是以这种近乎荒诞的方式，和美
   
国人开了一个不大不小的玩笑，让美国人不得不在每年的九月十一日低下他们那
   
不可一世的头，尽管这个日子曾是他们最为得意的一个日子。
   
然而这个世界上还有多少人记得这个美国人制造的九一一呢？

   <p>我恨你这猪。。。

   
<p>网友评论仅供网友表达个人看法，并不表明网易同意其观点或证实其描述

